\documentclass[11pt]{lettre}
 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{eurosym}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{etoolbox}

% The default value of \openingspace is 1cm.
% Instead of -\openingspace use the length you prefer
% for instance -0.5cm or whatever
\patchcmd{\letteropening}{2\openingspace}{-2cm}{}{}



 % Suppression du trait de pliage
\makeatletter
\newcommand*{\NoRule}{\renewcommand*{\rule@length}{0}}
\makeatother

\sigspace=5pt

 
\begin{document}
\begin{letter}{CybelAngel}

  % Creation de 'Objet'
  \def\concname{Objet :~}


  % Coordonnées
  \name{Hoel IRIS}
  \signature{Hoel IRIS}
  \address{Hoel IRIS\\
  54 avenue Mathurin Moreau\\
  75019 Paris\\
  Tel : 06 18 39 30 11\\
  E-Mail : hoel.iris@gmail.com}
  \lieu{Paris}
  \NoRule
  \notelephone
  \nofax
    \conc{Candidature spontanée}
    \opening{Madame, Monsieur,}


    Ingénieur en informatique je souhaite poursuivre ma vie professionnelle au sein de votre entreprise.

    Je travaille depuis trois ans sur le site d'Alstom Transport à Saint-Ouen et j'ai été successivement développeur puis intégrateur de deux logiciels sécuritaires de conduite automatique de métro.

    Le travail de développeur m'a permis d'acquérir les bons réflexes de codage et la rigueur nécessaire à la mise en place et au déploiement de nouvelles solutions, aussi bien en interaction avec les équipes systèmes qu'avec les équipes de validation logicielle.

    Par ailleurs l'expérience d'intégrateur m'a formé aux problématiques de travail en équipe, au suivi d'évolutions ainsi qu'aux outils d'intégration continue.

    Finalement j'ai acquis la confiance d'Alstom sur ma capacité à faire progresser les sujets techniques, synthétiser les besoins et pérenniser le travail de mon équipe.

    Cette expérience me pousse à croire que je suis capable de m'intégrer facilement et rapidement dans une nouvelle équipe et d'apporter, en plus de mes compétences en développements, un bon esprit d'analyse.

    D'un naturel curieux je cherche aujourd'hui à explorer d'autres domaines, d'autres technologies voire d'autres méthodes de travail.

    A l'affût des nouvelles idées, j'aime tout particulièrement automatiser ce qui peut l'être et donner vie aux machines qui nous entourent.
    
    C'est pourquoi, convaincu de la diversité et de la richesse de votre entreprise, je serais particulièrement motivé par le fait d’intégrer vos équipes.
    
    Je me tiens à votre disposition pour toutes informations complémentaires.

 
 
 
 %=============   Ancienne lettre : ==================
 
 
%    Diplômé Ingénieur Informatique de l’école Phelma-Ensimag Grenoble INP en juillet 2012, je souhaite poursuivre mon projet professionnel au sein de votre entreprise.

%    Le Projet de Fin d’Etude de six mois que j’ai effectué au sein du laboratoire « Intégration et Atelier Logiciel pour Puces » du CEA, ainsi que mon  stage de seconde année réalisé dans l’entreprise ST Microelectronics m’ont apporté une expérience diversifiée des réseaux de capteurs venant s’ajouter à ma formation en Systèmes et Logiciels Embarqués. 

%    Les problématiques naissantes ainsi que les nouvelles technologies abordées durant ces deux projets ont continuellement nourri ma curiosité, mon dynamisme et ma volonté de travailler en équipe. 

%    Par ailleurs, ma formation d’ingénieur contribue à entretenir une rigueur personnelle ainsi que le sens des responsabilités et me permet aujourd’hui d’appréhender un projet dans sa globalité.

%    Convaincu de la richesse du secteur d’activité de votre entreprise, ainsi que de la valeur ajoutée des solutions que vous proposez, je serais particulièrement motivé par le fait d’intégrer votre équipe. 

%    Je me tiens à votre disposition pour toutes informations complémentaires et pour un futur entretien.

%======================================================
    
    \closing{En vous remerciant d’avoir prêté attention à ma candidature, je vous prie de croire, Madame, Monsieur, à l’expression de mes sentiments les plus respectueux.}
    
% PJ :
%    \encl{CV}
 
\end{letter}
 
\end{document}
